##Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)

DOM - это значение свойства document глобального объекта window, которое хранит объект свойствами которого являются другие объекты - HTML-элементы, текстовые узлы, методы для работы с ними и т.д. А во внутренних объектах в свою очередь хранятся свойства HTML-элементов и узлов, такие как атрибуты, и методы работы с ними. Образуется иерархическое дерево. 